# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-12-08 15:14+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2024-02-08 20:06+0800\n"
"Last-Translator: shizhang<lrshizhang@qq.com>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.4.2\n"

#: src/main.py:111
msgid "translator_credits"
msgstr "世长<lrshizhang@qq.com>"

#: src/Picker.py:90
msgid ""
"Whoa, it's still empty! \n"
"Your most used emojis will show up here\n"
msgstr ""
"哎呀，这里还什么都没有！\n"
"您最常用的表情符号将显示在此处\n"

#: src/Picker.py:525
msgid "No skintones available"
msgstr "肤色不可用"

#: src/Picker.py:638
msgid "Copied!"
msgstr "已复制！"

#: src/Picker.py:639
msgid ""
"I have copied the emoji to the clipboard. You can now paste it in any input "
"field."
msgstr "我已将表情符号复制到剪贴板。现在可以将其粘贴到任何输入字段中。"

#: src/Settings.py:28
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: src/Settings.py:31
msgid "General"
msgstr "常规"

#: src/Settings.py:33
msgid "Run in the background"
msgstr "在后台运行"

#: src/Settings.py:33
msgid "Keep Smile running in the background for a faster launch"
msgstr "保持微笑在后台运行，以更快地启动"

#: src/Settings.py:37
msgid "Minimize on exit"
msgstr "退出时最小化"

#: src/Settings.py:37
msgid "Minimize the window when selecting an emoji"
msgstr "选择表情符号时最小化窗口"

#: src/Settings.py:43
msgid "Mouse behaviour"
msgstr "鼠标行为"

#: src/Settings.py:45
msgid "Mouse multi select"
msgstr "鼠标多选"

#: src/Settings.py:45
msgid ""
"Select multiple emojis with a single mouse click, replacing Shift + Click; "
"press Enter to confirm and Esc to dismiss."
msgstr ""
"用鼠标单击选择多个表情符号而不是Shift+单击；按Enter键确认，按Esc键取消。"

#: src/Settings.py:49
msgid "Paste emojis automatically"
msgstr "自动粘贴表情符号"

#: src/Settings.py:55
msgid "Status:"
msgstr "状态："

#: src/Settings.py:60
msgid "Enabled"
msgstr "已启用"

#: src/Settings.py:62
msgid ""
"Emulates the Ctrl+V shortcut; might <b>not work</b> on some programs.\n"
"If using the extension, <b>please ensure that it is correctly ENABLED</b>."
msgstr ""
"模拟Ctrl+V快捷键；可能在某些程序上<b>无法工作</b>。\n"
"如果正在使用此扩展，<b>请确保它已正确启用</b>。"

#: src/Settings.py:68
msgid "Get the GNOME extension"
msgstr "获取GNOME扩展"

#: src/Settings.py:68
msgid "Install the extension to paste automatically on X11 and Wayland"
msgstr "安装扩展以实现在X11和Wayland上的自动粘贴"

#: src/Settings.py:72
msgid "Customization"
msgstr "个性化"

#: src/Settings.py:76 src/Settings.py:247
msgid "Localized tags"
msgstr "本地化标签"

#: src/Settings.py:78
msgid "Use localized tags"
msgstr "使用本地化标签"

#: src/Settings.py:83
msgid "Merge localized and English tags"
msgstr "合并本地化和英文标签"

#: src/Settings.py:85
msgid "Use both localized tags and English ones at the same time"
msgstr "同时使用本地化标签和英文标签"

#: src/Settings.py:94
msgid "Custom tags"
msgstr "自定义标签"

#: src/Settings.py:126
msgid "Available (using the GNOME extension)"
msgstr "可用（使用GNOME扩展）"

#: src/Settings.py:128
msgid "Requires the GNOME extension on Wayland"
msgstr "在Wayland上需要GNOME扩展"

#: src/Settings.py:130
msgid "Available (using xdotool on X11)"
msgstr "可用（在X11上使用xdotool）"

#: src/Settings.py:143
msgid "Launch the app with a shortcut"
msgstr "使用快捷方式启动应用程序"

#: src/Settings.py:144
msgid ""
"Create a new keyboard shortcut in your system settings and paste the "
"following code as a custom command"
msgstr "在系统设置中创建一个新的键盘快捷键，并将以下代码粘贴为自定义命令"

#: src/Settings.py:180
msgid "Remove"
msgstr "删除"

#: src/Settings.py:198
msgid "There are no custom tags yet: create one with Alt + T"
msgstr "没有自定义标签：使用Alt + T创建一个"

#: src/Settings.py:211
msgid "Default skintone"
msgstr "默认肤色"

#: src/Settings.py:226
msgid "Emoji size"
msgstr "表情符号大小"

#: src/Settings.py:228
msgid "Default"
msgstr "默认"

#: src/Settings.py:229
msgid "Big"
msgstr "大"

#: src/Settings.py:230
msgid "Bigger"
msgstr "超大"

#: src/Settings.py:231
msgid "Giant"
msgstr "特大"

#: src/Settings.py:330
msgid "Invalid file selected"
msgstr "选择的文件无效"

#: src/Settings.py:331
msgid "The configuration file that you selected is not a valid backup."
msgstr "您选择的配置文件不是有效的备份。"

#: src/Settings.py:334
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: src/ui/menu.ui:6
msgid "Preferences"
msgstr "首选项"

#: src/ui/menu.ui:10
msgid "Shortcuts"
msgstr "快捷操作"

#: src/ui/menu.ui:15
msgid "What's new?"
msgstr "新功能"

#: src/ui/menu.ui:19
msgid "Install GNOME extension"
msgstr "安装GNOME扩展"

#: src/ui/menu.ui:23
msgid "Translate this app"
msgstr "翻译此应用"

#: src/ui/menu.ui:26
msgid "About"
msgstr "关于"

#: src/ui/shortcuts.ui:12
msgid "Mouse"
msgstr "鼠标"

#: src/ui/shortcuts.ui:48 src/ui/shortcuts.ui:164
msgid "Open the skintone selector (if available)"
msgstr "打开肤色选择器（如果可用）"

#: src/ui/shortcuts.ui:68 src/ui/shortcuts.ui:171
msgid "Add a custom tag"
msgstr "添加自定义标签"

#: src/ui/shortcuts.ui:109
msgid "Keyboard"
msgstr "键盘"

#: src/ui/shortcuts.ui:114
msgid ""
"Copy the selected emoji and hide the window (When an emoji is highlighted)"
msgstr "复制选中的表情符号并隐藏窗口（当表情符号被高亮显示时）"

#: src/ui/shortcuts.ui:121
msgid "Copy first emoji and hide the window (When using the search bar)"
msgstr "复制第一个表情并隐藏窗口（使用搜索栏时）"

#: src/ui/shortcuts.ui:128
msgid "Show the category on the right"
msgstr "在右侧显示类别"

#: src/ui/shortcuts.ui:135
msgid "Show the category on the left"
msgstr "在左侧显示类别"

#: src/ui/shortcuts.ui:142
msgid "Add an emoji to selection"
msgstr "将表情符号添加到所选内容"

#: src/ui/shortcuts.ui:150
msgid "Remove the last emoji from the selection"
msgstr "从所选内容中删除最后一个表情符号"

#: src/ui/shortcuts.ui:157
msgid "Copy the selection and hide the window, without the highlighted emoji"
msgstr "复制所选内容并隐藏窗口，不包括高亮的表情"

#: src/ui/importexport-customtags.ui:7
msgid "Export and import custom tags"
msgstr "导出和导入自定义标签"

#: src/ui/importexport-customtags.ui:8
msgid ""
"Use the buttons below to create or restore custom tags from another machine"
msgstr "使用下方的按钮从其他设备创建或恢复自定义标签"

#: src/ui/importexport-customtags.ui:23
msgid "Export to file"
msgstr "导出到文件"

#: src/ui/importexport-customtags.ui:29
msgid "Import from file"
msgstr "从文件导入"

#: src/components/SkintoneSelector.py:89
msgid "<small>Press Enter to select or ESC to close</small>"
msgstr "<small>按 Enter 键选择或按 ESC 键关闭</small>"

#: src/components/CustomTagEntry.py:42
#, python-brace-format
msgid "<b>{emoji} Edit custom tags</b>"
msgstr "<b>{emoji} 编辑自定义标签</b>"

#: src/components/CustomTagEntry.py:51
msgid "List of custom tags, separated  by comma"
msgstr "由逗号分隔的自定义标签列表"

#: src/components/CustomTagEntry.py:57
#, python-brace-format
msgid "<small><b>Default tags</b>: {default_tags}</small>"
msgstr "<small><b>默认标签</b>: {default_tags}</small>"

#: src/components/CustomTagEntry.py:65
msgid "<small>Press Enter to save or ESC to dismiss</small>"
msgstr "<small>按 Enter 键保存或按 ESC 键取消</small>"

#: src/components/UpdateDialog.py:29
msgid "New features!"
msgstr "新功能！"

#: src/components/UpdateDialog.py:33
msgid "Dismiss"
msgstr "取消"
